【慈母full pay】荃灣91呎劏房48萬成交 呎價5,275元平過公屋

樓市回調之際，不少二手屋苑出現劈價情況，近日有荃灣分契劏房48萬元成交，成交價平絕全港私樓。中原地產林經略表示，荃灣川龍街67號唐樓5字樓，樓齡近50年，其中一個實用面積只得91方呎的分契劏房戶，現時月租3,500元，連租約以48萬成交，呎價5,275元，成交價比不少未補地價的公、居屋要低，料為全港最平私樓。
據悉，買家是約20歲的年青上車客，由於單位樓齡太舊普遍銀行無法承造按揭，而且單位總價低，是次由其母親「full pay」購入贈兒子作自住用。資料指，該唐樓樓齡近50年，一層設兩伙，於1984年時已分契將一個單位劏成5伙，而是次成交的單位，上手業主於1996年僅以10萬元買入，是次轉手單位升值38萬元或近3倍。
由市場提供的單位片段可見，91方呎的細單位滿佈現租客的個人物品，令空間更感狹窄，屋內站了2人後已難以走動。而牆身油漆及窗花亦出現不少污漬及崩花。另外單位設有窗戶，外望附近一帶舊唐樓景。

福氣來㗎 香港人

買九十呎舊樓畀個仔自住
伯母一定餓左好耐

呢D真係香港人先享受到

真心傻豬

買咗之後再租俾人做141

原來可以劏開賣

會唔會太細

樓齡近50年
條友醒目呀,等重建賠番市價賺半球

正做無得沖身

川龍街好似好多一樓一

好熟wo師兄